<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Cours de C&#43;&#43; - Niveau Master</title>
    <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Cours de C&#43;&#43; - Niveau Master</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://laefy.github.io/CPP_Learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Compilateur</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/1-compiler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/1-compiler/</guid>
      <description>Pour le compilateur, vous devrez utiliser g++ (version &amp;gt;= 9) si vous êtes sous Windows ou Linux, et clang si vous êtes sous MacOS.
 Windows  Ouvrez un terminal et exécutez g++ -v. Si la commande réussit, assurez-vous que la dernière ligne indique bien une version de gcc &amp;gt;= 9. Si ce n&amp;rsquo;est pas le cas, installez le gestionnaire de paquet MSYS2 en suivant les instructions sur cette page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation du langage</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/1-language/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/1-language/</guid>
      <description>Cette page vous présentera quelques caractéristiques du C++, les différences avec d&amp;rsquo;autres langages que vous avez étudiés jusque là, pourquoi est-ce que certains disent que C++ est compliqué, alors que pas forcément, et ce qui fait que le langage est aussi utilisé aujourd&amp;rsquo;hui. Promis, c&amp;rsquo;est la seule page du cours où vous trouverez autant de pavés 🙂
 Quelques caractéristiques C++ est un langage de programmation informatique inventé dans les années 1980 par un informaticien nommé Bjarne Stroupstrup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>👋 Hello World</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/1-hello-world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/1-hello-world/</guid>
      <description>Pour votre premier programme, on ne va pas trop faire dans l&amp;rsquo;originalité, il s&amp;rsquo;agira d&amp;rsquo;un Hello World. Vous l&amp;rsquo;avez d&amp;rsquo;ailleurs déjà probablement vu dans la rubrique précédente, pour tester vos outils.
 Pour cet exercice, vous modifierez le fichier :
- chap-01/1-hello_world.cpp
La cible à compiler est c1-1-hello_world.
 La fonction main Tout d&amp;rsquo;abord, commençons par écrire la fonction qui est appelée lorsqu&amp;rsquo;on lance le programme. On parle de point d&amp;rsquo;entrée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio Code</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/2-vscode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/2-vscode/</guid>
      <description>Pour l&amp;rsquo;IDE, nous vous conseillons d&amp;rsquo;utiliser Visual Studio Code, car celui-ci est disponible sur toutes les plateformes (contrairement à Visual Studio tout court), qu&amp;rsquo;il est très bien documenté et que vous pourrez trouvez de nombreux tutoriels en ligne pour apprendre à l&amp;rsquo;utiliser.
Vous trouverez ci-dessous les instructions permettant d&amp;rsquo;installer VSCode.
 Windows  Installez VSCode en suivant les instructions du paragraphe Installation.
Si l&amp;rsquo;installeur vous propose d&amp;rsquo;installer git, vous pouvez acceptez, cela vous fera gagner du temps pour la suite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🦜 Perroquet</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/2-parrot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/2-parrot/</guid>
      <description>Vous allez maintenant implémenter un perroquet, qui répète ce que vous dites dans la console.
 Pour cet exercice, vous modifierez le fichier :
- chap-01/2-parrot.cpp
La cible à compiler est c1-2-parrot.
 Lire un entier Commencez par écrire une fonction main qui ne fait rien, comme dans l&amp;rsquo;exercice précédent. Compilez et exécutez le programme, pour être sûr que tout est bien configuré.
Ensuite, vous allez déclarer une variable de type int.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CMake</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/3-cmake/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/3-cmake/</guid>
      <description>Afin de générer les artéfacts pour la compilation, nous utiliserons CMake.
 Installation Si vous êtes sous Unix, vous devriez pouvoir installer CMake depuis votre gestionnaire de paquets.
Si vous êtes sous Windows, vous pouvez utiliser l&amp;rsquo;installeur que vous trouverez sur cette page.
 Intégration à VSCode Afin de pouvoir utiliser CMake facilement depuis VSCode, il faut installer les extensions CMake et CMakeTools.
 Démarrez VSCode. Ouvrez le panneau des extensions et recherchez les extensions CMake et CMakeTools.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🔢 Tableau Numérique</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/3-array/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/3-array/</guid>
      <description>Le but de cet exercice est de voir comment manipuler les tableaux en C++ et passer des arguments au programme. Votre objectif sera d&amp;rsquo;afficher un tableau de nombres, dont la taille sera définie par les paramètres passés au programme.
 Pour cet exercice, vous modifierez le fichier :
- chap-01/3-array.cpp
La cible à compiler est c1-3-array.
 Tableau statique Le code initial de l&amp;rsquo;exercice vous est fourni. Le voici :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/4-git/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/4-git/</guid>
      <description>Pour le gestionnaire de version, nous utiliserons git. Vous pourrez ensuite héberger votre dépôt pour les TPs et le projet sur la plateforme de votre choix (Github, Gitlab, Bitbucket, votre serveur perso, peu importe), du moment que l&amp;rsquo;on peut y avoir accès pour l&amp;rsquo;évaluation.
 Installation Si vous êtes sous Unix, vous devriez pouvoir installer git depuis votre gestionnaire de paquets.
Si vous êtes sous Windows, vous pouvez télécharger l&amp;rsquo;outil depuis cette page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🧮 Calculette</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/4-calculator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/2-practice/4-calculator/</guid>
      <description>Dans cet exercice, vous refactoriserez le code d&amp;rsquo;une mini-calculette. Cela sera l&amp;rsquo;occasion de voir l&amp;rsquo;instruction switch, les fonctions et le passage de paramètres par référence.
 Pour cet exercice, vous modifierez le fichier :
- chap-01/4-calculator.cpp
La cible à compiler est c1-4-calculator.
 Comprendre le code existant Commençons par parcourir le code fourni, afin de comprendre ce qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;y passe.
int main(int argc, char** argv) { // Parsing program parameters.  some code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astuces</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/5-tips/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/5-tips/</guid>
      <description>Compiler un petit programme dans un terminal Avec g++ :
g++f1.cpp f2.cpp f3.cpp -o program Avec clang :
clang++f1.cpp f2.cpp f3.cpp -o program Vous pouvez ajouter des options de compilation (voir ci-dessous) à la fin de la ligne de commande.
 Options de compilation Voici les options de compilation que nous vous conseillons d&amp;rsquo;utiliser pendant le cours, et que l&amp;rsquo;on activera pour compiler vos rendus de TPs :
 -std=c++17 : spécifie que le projet sera compilé en C++17 -Wall -W : permet d&amp;rsquo;activer un certain nombre de warnings -Werror : transforme les warnings en erreurs, donc tant qu&amp;rsquo;il y a des warnings, le programme ne compile pas  Vous pouvez également utiliser :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questionnaire !</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/test/</guid>
      <description>Félicitations !! Vous avez enfin terminé le Chapitre 1 ! Vous aviez l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;en finirait jamais, qu&amp;rsquo;il aspirerait votre âme dans des méandres ténébreux, mais c&amp;rsquo;est bon, vous l&amp;rsquo;avez terrassé 🥳🎉
 Avant de nous quitter pour aller savourer ce moment, vous devriez profiter que le chapitre soit bien frais dans votre tête pour répondre au questionnaire ci-dessous. Nous vous rappelons que si vous êtes en M1 à l&amp;rsquo;UGE, il participera à votre notation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retours ?</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/test/</guid>
      <description>Si vous avez rencontré des problèmes lors de l&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;un des logiciels, n&amp;rsquo;hésitez pas à nous l&amp;rsquo;indiquer, afin que nous puissions améliorer nos explications. Merci d&amp;rsquo;avance ! 🙂
 Vous êtes : Votre adresse mail : Votre groupe : Groupe 1Groupe 2Groupe Alternants1- Avez-vous rencontré des difficultés lors de l’installation d’un des composants ? Si oui, du ou desquels s’agit-il ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synthèse</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/summary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/summary/</guid>
      <description>Ce qu&amp;rsquo;il faut retenir Théorie  C++ est un langage compilé, performant, documenté, standardisé et disposant d&amp;rsquo;une large communauté. Il est verbeux et sa syntaxe font qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agit pas du langage le plus agréable à lire. Une référence est une variable qui pointe sur la même zone de mémoire qu&amp;rsquo;une autre variable.  Méthodologie  Lorsqu&amp;rsquo;on a besoin d&amp;rsquo;une fonction, on commence par aller voir sur Internet si elle n&amp;rsquo;existe pas déjà dans la librairie standard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/faq/</guid>
      <description>Pourquoi je n&amp;rsquo;arrive pas à lancer mon projet avec CMake ? Cela peut-être dû à plusieurs raisons :
1. Vous n&amp;rsquo;avez pas ouvert le bon dossier dans VSCode. Il faut toujours ouvrir le dossier qui contient tous les chapitres et tous les TPs, pas le dossier d&amp;rsquo;un chapitre ou d&amp;rsquo;un TP en particulier.
2. Vous avez essayé de lancer le programme via le menu Run de VSCode. Si vous tentez de lancer un programme de cette manière, VSCode va générer un fichier launch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merci !</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/test_done/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter0/test_done/</guid>
      <description>Vos réponses nous ont bien été communiquées 😃 Retourner à la synthèse du Chapitre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merci !</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/test_done/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter1/test_done/</guid>
      <description>Vos réponses nous ont bien été communiquées 😃 Retourner à la synthèse du Chapitre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/workflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/workflow/</guid>
      <description>Afin de pouvoir mettre en place votre environnement de travail rapidement, vous pouvez suivre les étapes ci-dessous.
 Récupérer le dépôt Git du cours et des TPs   Forkez le dépôt https://github.com/Laefy/CPP_Learning_Code/.   Ouvrez une nouvelle fenêtre dans VSCode et cliquez sur &amp;ldquo;clone repository&amp;hellip;&amp;rdquo;   Copiez le lien de votre dépôt créé par le fork.   Collez ce lien dans la fenêtre de VSCode et sélectionnez &amp;ldquo;Clone from URL&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
