<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cycle de vie on Cours de C&#43;&#43; - Niveau Master</title>
    <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/</link>
    <description>Recent content in Cycle de vie on Cours de C&#43;&#43; - Niveau Master</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Allocation dynamique 🎇</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/1-allocation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/1-allocation/</guid>
      <description>Cette première page sera assez courte, elle vous présentera simplement la syntaxe permettant d&amp;rsquo;allouer dynamiquement de la mémoire et de la libérer.&#xA;Allouer un seul élément Pour allouer un bloc de mémoire, on utilise le mot-clef new, suivi du type de donnée que l&amp;rsquo;on souhaite y placer, puis de la valeur avec laquelle on souhaite l&amp;rsquo;initialiser.&#xA;Cette instruction retourne un pointeur.&#xA;int* ptr_5 = new int { 5 }; std::cout &amp;lt;&amp;lt; *ptr_5 &amp;lt;&amp;lt; std::endl; // --&amp;gt; 5 Comme pour une variable classique, on peut utiliser des {} ou des () pour indiquer la valeur initiale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Durée de vie ⏳</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/2-lifespan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/2-lifespan/</guid>
      <description>Nous allons maintenant revenir sur l&amp;rsquo;instanciation et la désinstanciation des données, car ce sont les deux événements qui délimitent leur période de validité.&#xA;Donnée de type fondamental L&amp;rsquo;instanciation d&amp;rsquo;une donnée de type fondamental est constitué de deux phases.&#xA;Le programme alloue l&amp;rsquo;espace nécessaire pour stocker la donnée. Si spécifié par le programmeur, le contenu de la donnée est initialisé. En ce qui concerne la désinstanciation, le programme désalloue l&amp;rsquo;espace réservé pour la donnée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espace de stockage 💾</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/3-storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/3-storage/</guid>
      <description>Sur cette page, nous rappelerons ce que sont les variables et les pointeurs, et comment ils peuvent être représentés en mémoire, puis nous ferons de même pour les références.&#xA;Nous présenterons ensuite les spécificités des trois zones dans lesquelles le programme alloue de la mémoire : la mémoire statique, la pile et le tas.&#xA;Cela vous aidera, j&amp;rsquo;espère, à visualiser mentalement quelles sont les données valides du programme.&#xA;Représentation Variables Une variable est un identifiant permettant d&amp;rsquo;accéder à une donnée de taille fixe en mémoire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usage des références 🔀</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/4-references/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/4-references/</guid>
      <description>Comme cela doit paraître encore un peu abstrait, nous allons vous présenter concrètement les principaux cas d&amp;rsquo;utilisation des références. Notez qu&amp;rsquo;il en existe un autre, mais vous le découvrirez dans le chapitre sur l&amp;rsquo;héritage !&#xA;Modifier un argument Le premier cas d&amp;rsquo;utilisation des références avait déjà été décrit dans le Chapitre 1 : il s&amp;rsquo;agit de pouvoir modifier la valeur ou le contenu d&amp;rsquo;un argument passé à une fonction.&#xA;Pour rappel, lorsque vous passez un objet par valeur en paramètre d&amp;rsquo;une fonction, l&amp;rsquo;intégralité de l&amp;rsquo;instance est copiée !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ownership 🏘️</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/5-ownership/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/5-ownership/</guid>
      <description>Jusqu&amp;rsquo;ici, nous vous avons expliqué que contrairement au Java, les données que vous instanciez ne restent pas magiquement en vie tant que vous en avez besoin.&#xA;C&amp;rsquo;est donc à vous de garantir que vos données ne seront pas désinstanciées avant d&amp;rsquo;avoir fini de les utiliser.&#xA;Sur cette page, nous allons introduire le concept d&amp;rsquo;ownership, qui vous aidera à mieux architecturer votre code pour éviter de vous retrouver avec des dangling-references.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Questionnaire ☑</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/test/</guid>
      <description>Vous êtes :&#xD;Votre adresse mail :&#xD;Votre groupe :&#xD;Initiaux 1&#xD;Initiaux 2&#xD;Alternants&#xD;1- Quels sont les avantages et les inconvénients de la pile par rapport du tas ?&#xA;2- A quoi sert le mot-clef delete[] ?&#xA;3- Quels sont les deux événements qui délimitent la durée de vie d’une donnée ?&#xA;4- Qu’est-ce qu’une dangling-reference ?&#xA;Donnez un exemple de situation dans lequel on peut en avoir une.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Merci !</title>
      <link>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/test_done/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laefy.github.io/CPP_Learning/chapter3/test_done/</guid>
      <description>&#xD;Vos réponses nous ont bien été communiquées 😃&#xD;N&#39;hésitez pas à nous relancer si vous n&#39;avez pas eu de nouvelles après une semaine !&#xD;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
